\chapter{Wstęp}
\begin{par}
	Tematem pracy jest zaprojektowanie i implementacja systemu podejmującego decyzje w prostej grze platformowej czasu rzeczywistego.
	Moduł odpowiedzialny za optymalizację przejścia gry, oraz podejmowanie akcji powinien być oparty o zagadnienie algorytmów genetycznych.
	Celem samej gry jest dotarcie do zdefiniowanego wcześniej celu na dwuwymiarowej mapie. Wynik końcowy przejścia może zależeć od wielu parametrów - mapa może zawierać elementy dające punkty, jak i elementy prowadzące do natychmiastowego zakończenia gry (z wynikiem pozytywnym bądź negatywnym).
	Efektem pracy powinien być system pozwalający na rozwiązanie tego typu problemu bazujący na algorytmie genetycznym.
	\newline
	Ogólne wymogi dotyczące systemu:
	\begin{itemize}
		\item
			System powinien składać się z bazowego silnika gry, wzorowanego na rozwiązaniach w klasycznych grach platformowych. Ma to być jednocześnie warstwa prezentacyjna algorytmu.
			System nie powinien sztywno zakładać realizacji algorytmu na konkretnej grze platformowej, lecz być ogólnym systemem rozwiązującym gry platformowe czasu rzeczywistego.
		\item
			System powinien pozwalać zarówno na poruszanie się po mapie przez użytkownika jak i przejście w tryb treningu populacji, który na podstawie zadanych parametrów optymalizuje przejście po mapie algorytmem genetycznym.
		\item
			Do wyniku końcowego mogą być brane pod uwagę również inne zdarzenia takie jak ilość zebranych obiektów na planszy, czy czas przejścia gry.
			Funkcja przystosowania zależeć będzie od rożnych czynników, a ich modyfikacja powinna być łatwo dostępna.
		\item
			Projekt ma mieć charakter edukacyjno-badawczy. Przydatnymi narzędziami w systemie będzie prosty w obsłudze edytor map, panel konfiguracyjny w którym można łatwo edytować większość parametrów związanych z samym działaniem algorytmu oraz aktywny podgląd populacji i osobników.
	\end{itemize}
\end{par}

\begin{par}
	Sam pomysł stworzenia sztucznej inteligencji do gry platformowej w czasie rzeczywistym został już wcześniej powoływany do życia, m.in. jako projekt MarioAI. 
	W chwili obecnej funkcjonuje on jako odbywający się co roku turniej dla programistów sztucznej inteligencji.
	Uczestnicy mogą implementować własne rozwiązania do gotowego silnika generującego losowe poziomy, oraz porównywać wyniki z innymi uczestnikami.
	Samo zgłoszenie składa się z implementacji własnej klasy odpowiedzialnej za podejmowanie decyzji w grze.
	Szczegóły dotyczące projektu można znaleźć na stronie internetowej www.marioai.org \cite{marioai}.
\end{par}